觀迎數狗入來<<計算MPF表現的公平法則>>

連登數狗勁， 希望數狗入來一齊諗下。
present唔好嘅話我再改改丫。

呢個計劃做 economic research 唔知有冇趣。

首先，好多媒體錯左， 強積金表現其實唔係剩係睇佢個年度回報。 強積金公司收左手續費後， 只會係佢自已個既定嘅投資選項裡面買入和賣出。 所以， 如果佢所有選項都係賠錢嘅話， 咁佢輸得小其實就係最利害果個。
政府先要要求MPF 公司將佢地所有MPF 嘅成份基金公佈。

計算強積金表現。 例如有5個強積金成份基金. 應該將佢地profit rate 嘅 mean 乘以 (1-admin charge in %) 再去除以強積金實際的表現，得到個factor, 而知道果間MPF 公司嘅投資， 同平均咁分散投資嘅分別。 咁樣至可以知邊間嘅投資人才真係掂。

當然， 其實巿民自已都要睇邊幾個產品嘅未來更加睇好。

黑暗面咁睇， 巿面上一直未有大型嘅基金公司肯比一個保證類似跟ibond 個rate 嘅回報嘅MPF.可以估到其實佢投資手段可能存在陰暗面， 例如， 同某產品嘅公司先協定股價， 再買入等佢跌， 相信香港筆MPF 唔細， 應該做到。如果交易中汲及親人代勞， 亦好難查。

呢個強積金表現比較方法可以知道邊間黑箱操作細d.

成篇文每一隻字分開睇我都明，但痴埋一齊就完全唔撚明。

~.~ 即係MPF公司應該講明自已全部基金成份。
但可以唔披露該成份中有幾多%.

等人自已去計番平均回報， 睇下果間保險公司在有限嘅投資選擇內， 所做到嘅回報係較平均咁投資高， 定係較低。

例如 中銀保證基金 成份基金有：

蘋果 e% 升幅
A公司 a%升幅
B公司 b% 升幅
手續費 1%
該年中銀保證基金回報係 p%

咁我地就可以將
(1+(e%+a%+b%) /3) *(1-1%) /p%=k
即平均咁投資嘅回報扣除手續費， 除以基金回報。

咁k 大過1就可以話該基金表現好過平均咁買。

而比較唔同基金嘅大亦可以知道唔同保MPF公司嘅投資表現。

有例子okay?

Perform evaluation?

yes, evaluate performance

你搵番d pension actuary傾

買哂美債好過，咪俾垃圾基金狗抽水

返小學、中學學下中文先

再簡單d講， 就係強積金基金應該講明自已嘅投資成份選項， 等識計數嘅人比較到各基金投資公司的投資能力。

又例如， 如果中國基金實際上係會靠買賣

1. 中國太陽能
2. 中國密當勞
3. 中國快餐店

來得到回報的話， 基金嘅回報唔應該係低於此3者。